<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Algoritmi on Daniela Liliana Nicolae</title>
    <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/</link>
    <description>Recent content in Algoritmi on Daniela Liliana Nicolae</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 03:14:29 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://danielanicolae.com/algoritmi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Algoritmi</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/algoritmi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/algoritmi/</guid>
      <description>INFORMATICA
Informatica este stiinta care se ocupa cu studiul reprezentarii si organizarii informatiei precum si cu studiul algotitmilor de prelucrare a informatiei cu ajutorul unui calculator.
ALGORITM
Un algoritm reprezinta o metoda de rezolvare a problemelor de un anumit tip.A rezolva o problema inseamna a obtine ,pentru anumite date de intrare ,rezultatul problemei (date de iesire ).Algoritmul este constiuit dintr-o succesiune de operatii care descriu, pas cu pas, modul de obtinere a datelor de iesire, plecand de la datele de intrare .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structuri</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/structuri/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/structuri/</guid>
      <description>STRUCTURA LINIARĂ1. a si b retin valorile pentru doua numere intregi citite de la tastatura. Sa se interschimbe valorile celor doua numere.
2. Cunoscand cele 4 note obtinute de un elev la informatica pe parcursul unui semestru si nota de la teza scrieti un algoritm care sa afiseze media lui.
3. Fie un numar format din trei cifre. Sa se afiseze cifrele sale incepand cu cifra unitatilor.
4. Se citeste un numar natural format din 4 cifre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresii</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/expresii/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/expresii/</guid>
      <description>Aplicaţii EXPRESII
1. Daca a si b sunt variabile numerice a=3, b=10 sa se evalueze urmatoarele expresii:
a) 2*a – 3*b
b) sqr(2)+sqr(a+b)
c) (sqr(a)d) (a % 2==0) sau (b % 2==0)
2. Daca a=1831 si b=291 sunt doua variabile numerice, evaluati urmatoarele expresii:
a) (a-b)*a% 10
b) (sqr(b))% 10
c) (a / 10 3. Pentru doua numere reale a si b scrieti o expresie care calculeaza suma dintre media aritmetica si media geometrica a celor doua numere</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicatii Complexe</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/aplicatii_complexe/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/aplicatii_complexe/</guid>
      <description>APLICATII COMPLEXE
1.Scrieti un program C/C++ care citeste de la tastatura doua siruri de caractere formate din litere mici. Sa se creeze fisierul BAC.TXT in care sa scrie unul din cele doua siruri care se dovedeste a fi o subsecventa a celuilalt sir. Daca cele doua siruri nu au aceasta proprietate atunci in fisierul BAC.TXT se va scrie textul “FARA SOLUTIE”.
Exemplu:
Se citesc sirurile: Se afiseaza in BAC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InfoScience</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/infoscience/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/infoscience/</guid>
      <description>structura repetitiva.ppt
http://infoscience.3x.ro/c++.html
Algoritmi
//Algoritmi. Introducere//
//Notiunile cu care opereaza algoritmii//
Operatiile de baza pe care le efectueaza un algoritm 
//Principiile programarii structurate//
//Teorema lui Bohm si Jacopini//
//Aplicatii propuse//
Limbajul C++
Elemente de baza ale limbajului
1 Structura programelor C++
2 Elemente lexicale
3 Date in C++
4 Operatori
5 Implementarea structurilor de control Instructiunea vida, if si switch Instructiuni repetitive
6 Siruri de caractere
7 Tablouri unuidimensionale (vectori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subprograme</title>
      <link>https://danielanicolae.com/algoritmi/subprograme/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 03:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://danielanicolae.com/algoritmi/subprograme/</guid>
      <description>PREZENTARE TEORETICA
1. Introducere Subprogramele sunt părţi ale unui program, identificabile prin nume, care se pot activa la cerere prin intermediul acestor nume.Prezenţa subprogramelor implică funcţionarea în strânsă legătură a două noţiuni: definiţia unui subprogram şi apelul unui subprogram.Definiţia unui subprogram reprezintă de fapt descrierea unui proces de calcul cu ajutorul variabilelor virtuale (parametri formali) iar apelul unui subprogram nu este altceva decât execuţia procesului de calcul pentru cazuri concrete (cu ajutorul parametrilor reali, (efectivi, actuali) ).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>